【悼蓮子】

潘匡仁先生，你羽化飛天一個月了。

在你離開之前，我並不察覺到你的存在，但正如之前七十多位同學及老師選擇提早結束自己的生命，聽到本應朝氣勃勃的你突然離開人世，我同樣感到心如刀割。雖然我無法接受這是事實，但我不會像涼薄的禽獸，隨便幫你安上不懂生涯規劃的罪名，以推卸其殺子的責任；我深信這是你理性的選擇，你有充份的理由，對你自己的生命感到絕望，而且無法改變。

這一刻，你可以安息了，可以離開你無法再承受的痛苦，可以無需在人前人後，強裝自己積極樂觀。你實在很愛你的親人朋友，尤其是你的母親若蓮，你明知道沒有人可以明白你的痛苦，你擔心他們對你過份擔心而傷身，所以你一直努力活下去，做你母親心中的好兒子。

你的選擇，是唯一的、無可奈何的、無可避免的。你深信你的母親很愛你，儘管心中會有疑問，為甚麼在你企圖自殺不遂後，她不立即趕回家了解你的情況及給你必需的安慰？但你仍然知道，你一跳下去，你的母親會如何傷痛欲絕。可惜，一切都已過了臨界點，一切都已無法挽回，一切都變得不再重要。

假如你在天有靈，回看你死後在凡間發生的一切，能不冷笑？涼薄的人借你的離開，在教育大學民主牆貼上辱蓮標語，企圖插贓嫁禍教大學生，更涼薄的教聯無視你母親喪子之痛，搶道德高地，將辱蓮標語扣連所謂言論自由的底線，對教大學生大興問罪之師；教大校長首先透過官報大罵貼標語學生不是人，卻不先報警找出真凶；其他學校校長用野蠻的連坐法施加壓力，稱不錄用至少十名教大學生；教大管理層令閉路電視片段流出，巧合地又是官報獨家報導，企圖令公眾以為有圖有片有真相；香港的傀儡特首借機將言論自由的底線，再扣連港獨，彷彿倡議香港獨立就是涼薄。

到被清醒的香港人群起反擊，教聯知道無法取得甜頭，就以和稀泥手法應對，教大稱會檢討事件，但連真凶是誰都不知道，檢討可以得出甚麼有用建議？教大管理層令閉路電視片段曝光，侵犯私隱，私隱專員連譴責也沒有，就只輕描淡寫說教大會根據私隱專員公署建議作出改進。既然不是甚麼大事，當初教聯又為何把事件上綱上線，說甚麼「涼薄」、「超越道德底線」呢？這麼荒謬的事，相信你也會同我一樣破口大罵！

相信你也想不到，自己的離開，會引出如此鬧劇；又還是你生前每天都要面對這些荒謬涼薄的政治鬥爭？無論如何，你已得到解脫了，塵世間的一切，你可以撒手不管了，安息吧！